2779 新華教育

招股日期 3月 14日 (星期三) 至 3月 19日 (星期一)正午
定價日期 3月 19日 (星期一)
公布售股結果日期 3月 23日 (星期五) 或之前
股票及退票寄發日期 3月 23日 (星期五) 或之前
股票開始買賣日期 3月 26日 (星期一)

業務簡介

中國新華教育集團致力於向學生提供優質的教育，包括高等學歷教育及職業教育，涵蓋應用型教育的多個領域。

根據資料，以截至2016年12月底高等教育課程的全日制在校生人數計算，集團乃長三角最大的民辦高等教育集團。於往績記錄期間及截至最後實際可行日期，我們營運兩所學校，即新華學為一間民辦學歷教育大學；和新華學校為一間民辦中等職業學校。集團透過結構性合約控制該兩所學校。

該等學校的歷史可追溯至2000年，彼時成立安徽新華職業學院作為一家主要提供專科層次高等職業教育的民辦學校，隨後於2005年更名為「安徽新華學院」，並獲准提供本科教育及高等職業教育。於2002年，成立了新華學校，其為一間民辦中等職業學校。截至2017年9月30日，共有22,670名全日制學生就讀新華學院本科課程及專科課程，及5,605名學生就讀繼續教育課程，且5,360名全日制學生就讀新華學校。

集團的收入來自向學生收取的學費及寄宿費。

【新股專家】白賴仁：中國新華教育集團（2779）

中國新華教育集團致力於向學生提供優質的教育，包括高等學歷教育及職業教育，涵蓋應用型教育的多個領域。

根據資料，以截至2016年12月底高等教育課程的全日制在校生人數計算，集團乃長三角最大的民辦高等教育集團。於往績記錄期間及截至最後實際可行日期，我們營運兩所學校，即新華學為一間民辦學歷教育大學；和新華學校為一間民辦中等職業學校。集團透過結構性合約控制該兩所學校。

該等學校的歷史可追溯至2000年，彼時成立安徽新華職業學院作為一家主要提供專科層次高等職業教育的民辦學校，隨後於2005年更名為「安徽新華學院」，並獲准提供本科教育及高等職業教育。於2002年，成立了新華學校，其為一間民辦中等職業學校。截至2017年9月30日，共有22,670名全日制學生就讀新華學院本科課程及專科課程，及5,605名學生就讀繼續教育課程，且5,360名全日制學生就讀新華學校。

集團的收入來自向學生收取的學費及寄宿費。

上市日期 2018年3月26日

行業及業務性質 工商及專業服務

上市方式和規模 國際配售+香港發售

發售價 $2.83 - $3.69

預期市值 45.28億元 - 59.04億元

淨集資額 中位數 3.26 元計，售股所得款項淨額約為 12.40 億港元

應佔年度╱期間溢利及全面收益總額(2015年和2016年平均值) 199,671,215.73 / 362,116,003.87

市盈率(2015年和2016年平均值)約 22.67倍 - 29.56倍

★上市開支總額（包括包銷佣金）約為人民幣 62.0百萬元

保薦人 麥格理資本

主要股東 董事吳俊保 71.78%

抽股評級(3星是公司情況，2星是市況，5星為最高)
★(公司情況)+★(市況)

買入策略

IPO期間：先觀望

開市後：開價$2.83 - $3.1才考慮，再慢慢持有

黃文鑫(筆名：白賴仁)為證監會持牌人士
(利益申報：並未持有上述股份)

【價值工房】分析中國新華教育是否具認購魅力

今日主要分析股份是中國新華教育(02779)招股價為2.83至3.69元，市時市值介乎45.28億至59.04億元，相對普遍主板股份市值為5億元或以上，反映此股的市值定位較高，加上於未有行使超額配股權之前，集資開支佔比已介乎4.46%至5.52%，從佔比約5%證明集資效率高，這兩項線索初步反映此乃實業股。

扎根中國富庶經濟帶
再看此股基本因素，其市場定位是致力於向學生提供優質的教育的機構，包括高等學歷教育及職業教育，涵蓋應用型教育的多個領域。新華教育是長三角最大的民辦高等教育服務供應商，長三角是中國最富庶的經濟發達地區之一，而當地對高端教育的需求十分旺盛，預期未來仍有不俗的需求增長。集團目前營運兩所位於安徽省的學校，即新華學院(一間民辦正規大學)和新華學校 (一間民辦中等職業學校)，於2017年在校學生人數約3萬。另外，值得留意集團已有兩個新項目正在籌備中，一是與安徽醫科大學合營的臨床醫學院，二是在美國佛羅里達州成立的美國學院 – 美國新華。

高等醫科課程具優勢
相對其他在港已上市的高等教育股，新華教育最令市場觸目的是它已開始運營第一所提供高等醫科教育的臨床醫學院，這比任何市場上的教育股更具有強大增長潛力。因為醫科學費遠較一般本科為高，並且醫科的專業性和市場認可度亦較高，反映集團在辦學的執行能力強。而更可貴的是，新華學院位列安徽省首批獲安徽省教育廳及物價局批准可自行設定學費的民辦高等教育機構之一，正是對新華教育聲譽及運營成功的認可，將有助於新華教育獲得服務定價權，亦是新華教育所提供教育的最佳質量的成果，這也反映在集團業績上。集團的收入來自向學生收取的學費及寄宿費，於2015年和2016年全年收入分別約2.82億和3.03億元 (人民幣‧下同)，增長率為12.6%和7.7%。而截至2017年9月底的首三季收入約2.21億元，增長超過一成，收入有穩步上揚跡象，預期上市後現時逾億元的盈利水平可保持。

教育股正受市場關注
另可留意今次集資淨額九成用於業務發展，包括收購其他學校 (佔淨額53%)、提升學校設施及教育設備 (佔35%) 和市場地位及提升品牌認可度 (佔2%)，相信未來收入和純利規模可進一步擴大。筆者也留意到集團財政狀況穩健，截至去年9月底，流動資產的「可供出售金融資產」和「現金及現金等價物」分別約3.91億和3.87億元，合計超過7.78億元，相對流動負債的「銀行貸款」約2.88億元，反映以現金全數還債後，仍有近1.00億元備用現金，加上流動負債總額不足4.40億元，遠低於上述金融資產和現金合計超過7.78億元，並見此股的非流動負債少於7.30萬元，相信如此穩健的財政狀況，已為日後業務擴張打好基礎。事實上，教育股自去年起受到市場關注，並反映到股價上。截至3月12日年初至今升逾一成股份多達五隻，升幅介乎12.5%至50.5%。預期教育股於上半年仍能大放異彩，有意尋找中長線資本增值機會的投資者，不妨考慮認購此股。

江蘇創新環保將招股
另外，據悉江蘇創新環保新材料將於下周初開始招股，認為亦可留意。皆因此乃非一般化工企業，而是一家以研發爲重的環保新材料公司，爲中國煉油助劑和油品添加劑行業五大營運商之一。公司産品主要協助石化企業生産合乎國家愈趨嚴格的排放及燃料品質要求，以及滿足隨國策而來的煉油廠需求，所以公司與內地三大石化公司中石化、中石油及中海油聯屬的企業客戶有着長期堅實的合作關係。再者，中國愈來愈重視環保要求，企業亦意識到違規排放所構成的風險，衍生了煉油行業生產時不可或缺的環保添加劑市場需求，而集團是中國煉油助劑和油品添加劑行業的領先者，料可受惠於國策。

聶振邦 (聶Sir)
證監會持牌人

筆者確認本人及其有聯繫者均沒有出現以下兩種情況，其一是在執筆前三十天內曾交易上述分析股票；其二在文章發出後三個營業日內交易上述的股票。此外，筆者現時也並未持有上述股份。

以上純屬個人研究分享，並不代表任何第三方機構立場，亦非任何投資建議或勸誘。讀者務請運用個人獨立思考能力自行作出投資決定。

冇人抽？

1手

十手👌🏻

起碼中五

大學都可以上市？
Hku幾時上？

睇下中教

唔係咁易既 葉師傅

10 手 唔好好似易鑫咁仆街就得

大陸啲寺廟都想上市啦

《新股情報》新華教育(02779)公開發售超購31倍
18年3月19日
Infocast
<匯港通訊> 長三角最大民辦高等教育集團中國新華教育(02779)已於今日中午截止公開發售,市場消息透露,其已錄得31倍超額認購,其招股價範圍是2.83-3.69元。

由於已超購逾15倍,但少於50倍,故公開發售由佔10%,增至佔30%。

新華教育今日定價,本月26日,即下周一掛牌,保薦人為麥格理,安排行尚有農銀國際、招銀國際及首控證券。

得31倍

抽左三十幾萬銀

基本上教育股無咩點位輸 先收學費後教書 賺梗你錢 政府又支持 間野我上過去睇都好企理正路 學生係哂度無咩做假數感覺 管理習好踏實 係差在路太似識玩資本市場野

839上市個日係穿ipo
暗盤或開市入都唔遲

rip

十手

二手

希望至少10中1

公司架構算掂喎market 又唔細。我要埋你果份。

俾毛記搶晒風頭

喺香港上市嗰幾間教育股都表現唔錯
有信心

有冇機會人人有份

呢隻泄硬

抽左會長渣

大家可以check下中唔中啦

10抽中2

中得一手

抽二中一

又唔中

十中一 挑尼鬧味

一中一。

1中0

1中1

點解中咗會開心?
抽多咗
唔小心中咗10手
今日唔想中呢隻

恭喜各位中簽巴打聽日泄錢

3中1

中左先黎大跌

2中1

8中2

第二隻1737

傻閪先抽呢隻

生不逢時
利申：2中1

2中0 係咪應該開心

1中0
好在唔中

唔中咪多謝閣下既手續費

炒一百毛咪一鳩樣

話你on9驚你嬲

抽唔中係度發難

3.03

3.2走晒

星期一修補裂口，教育股當道
之前好似有隻咩咩中教都好似咁
Hold一排6$->9$?

唔好嬲啦 以你智商算輸得少架啦

抽十中一 星期一開市有理無理 不問價入返二十手！
大市咁chok 相信d資金一定湧入去炒新股

ALLIN

我有fd子3.03 追左幾手
估唔到今日鳩價反而高左咁多

升呀同我

有無得炒下

3.09 開市

無

入定少少搏下

上

唔知今日炒唔炒得起

應該炒唔起，準備走人

走鬼呀

ipo 抽中都要蝕

ipo咩價?

中一手，撞正淡市上市

同問，中兩手

3.26

又執少少, 3.1 入3.23 走

屌?! 一開已經3.09，讓半球?

而家又想升

逃生門已開，有得走好走啦

屌你老味，陰啲陰啲咁升

入唔到貨

入左小小

慢慢升

入唔到

開市入左少少

偷偷地升

3.35走左
面對個市好淆

玩完

上緊

上啊

想點啊呢隻野

埋單打個和， 等下隻吧

3.28 走左 計埋認購 輸左53蚊

好撚古惑呢隻野

上就咁慢，跌就咁快

別人恐懼我貪婪

市弱 冇計

同其他教育股比較
個市盈率低到
重要係佢個前景 市場定位fit
無信心哥d快d走晒佢啦

呢隻野炒股為主業 夠仆街 中線睇好佢

上番去

睇好仆街股

入少少玩下

妹下妹下

賺4000走左

平收
冇賺冇蝕啦super

護盤護得好好

希望聽日有機會入市 ipo價入多幾手玩下

玩乜鬼，係都玩聽日果幾隻暗盤啦

垃圾股

又話教育股升硬？

升 但邊有咁快

中長線

如果個市唔收皮既話

唔洗急住升

睇下個大學web site 廢到..

呢隻正嘢

呢間野啲學校只係強國三本程度
同香港樹大冇分別

$3.00入 長渣

長線持有 另一隻839

好似開車